\subsection{Pregunta 7}

La siguiente tabla representa la curva de indiferencia I. Determine la Tasa Marginal de Sustitución Técnica (TMSxy), en los puntos B, C, D, E y F.

Curva de Inferencial I

\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Curva de Indiferencia I}
\label{tab:etapas}
\begin{tabular}{ccc}
\toprule
& \textbf{Qx} & \textbf{Qy}\\
\midrule
A & 4 & 16,8\\
B & 5 & 13,2\\
C & 6 & 10,8\\
D & 7 & 9,84\\
E & 8 & 9   \\
F & 9 & 8,64\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Respuesta}

Para calcular la Tasa Marginal de Sustitución Técnica (TMSxy) en los puntos dados, necesitamos utilizar la fórmula:

\[
 TMSxy = - \frac{dy}{dx}
\]

Donde $dy$ es el cambio en la cantidad del bien Y y $dx$ es el cambio en la cantidad del bien X. En este caso, los bienes X e Y son representados por las cantidades Qx y Qy, respectivamente.

Primero, necesitamos calcular $dy$ y $dx$ para cada punto. Luego, utilizaremos estos valores para encontrar la TMSxy.

Dado que los puntos dados son consecutivos en la tabla, podemos calcular $dy$ y $dx$ utilizando los puntos adyacentes. Por ejemplo, para calcular $dy$ entre los puntos B y C, restaremos las cantidades de Qy de C y B, y lo mismo para $dx$ con las cantidades de Qx de C y B.

Entonces, calculemos la TMSxy para cada punto:

\begin{align*}
TMSxy_B &= -\frac{Qy_B-Qy_A}{Qx_B-Qx_A} = -\frac{13.2-16.8}{5-4} = -\frac{-3.6}{1} = 3.6\\
TMSxy_C &= -\frac{Qy_C-Qy_B}{Qx_C-Qx_B} = -\frac{10.8-13.2}{6-5} = -\frac{-2.4}{1} = 2.4\\
TMSxy_D &= -\frac{Qy_D-Qy_C}{Qx_D-Qx_C} = -\frac{9.84-10.8}{7-6} = -\frac{-0.96}{1} = 0.96\\
TMSxy_E &= -\frac{Qy_E-Qy_D}{Qx_E-Qx_D} = -\frac{9-9.84}{8-7}    = -\frac{-0.84}{1} = 0.84\\
TMSxy_F &= -\frac{Qy_F-Qy_E}{Qx_F-Qx_E} = -\frac{8.64-9}{9-8}    = -\frac{-0.36}{1} = 0.36
\end{align*}
\qed